\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

La classe Partie gère le bon déroulement de la partie. On rappelle
qu'une partie s'arrête dès qu'un joueur a dépassé les 66 points à
l'issue d'une manche. Elle se joue généralement en plusieurs manches.

Pour une manche, on distribue à chaque joueur 10 cartes et on dispose 4
cartes sur le plateau. Toute manche commencée doit être terminée.

Le vainqueur de la partie est celui qui a le moins de points.

\begin{center}
  \includegraphics[width=\linewidth]{partie.png}
\end{center}

\newpage

Le déroulement de la partie est le suivant :

\begin{center}
  \includegraphics[width=\linewidth]{run.png}
\end{center}

\newpage

\begin{enumerate}
\item   La partie s'initialise avec une liste de 4 noms sous forme de
  \texttt{str}, sinon cela provode une \texttt{AssertionError} :
  
\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{])}
\NormalTok{Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{...}
\PreprocessorTok{AssertionError}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{])}
\NormalTok{Traceback (most recent call last):}
\NormalTok{...}
\PreprocessorTok{AssertionError}
\OperatorTok{>>>}\NormalTok{ partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item Une manche débute par la distribution des cartes et la mise en place
  du plateau (une carte par rangée).

  Les tests suivants supposent que vous avez bien utilisé la méthode
  \texttt{piocher} de la classe \texttt{Jeu} pour distribuer les
  cartes. De plus, le premier joueur de la liste est l'humain.
  
\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{0}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{14-25-33-62-72-80-83-90-92-97}

\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{1}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{1-22-29-30-37-42-47-84-85-89}

\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{2}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{3-10-16-44-52-55-56-77-78-88}
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{3}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{6-21-40-61-63-76-86-94-101-104}

\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{2}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{3-10-16-44-52-55-56-77-78-88}
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.plateau)}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{39}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{81}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{74}
\NormalTok{[}\DecValTok{2}\NormalTok{] : }\DecValTok{35}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item En mode console, on veut pouvoir afficher les scores, le plateau et la
  main du joueur avec une simple \texttt{print}. En implémentant le
  méthode \texttt{\_\_str\_\_}, on doit obtenir l'affichage suivant. Le
  \texttt{\textless{}BLANKLINE\textgreater{}} ne sert que pour les
  tests. Il précise qu'il y a une ligne vide en mode normal.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{2}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{3-10-16-44-52-55-56-77-78-88}
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie)}
\NormalTok{Jean : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Bob : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Roger : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Maurice : }\DecValTok{0}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{39}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{81}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{74}
\NormalTok{[}\DecValTok{2}\NormalTok{] : }\DecValTok{35}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\DecValTok{14-25-33-62-72-80-83-90-92-97}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item  Le test suivant court-circuite certaines fonctions pour distribuer et
  jouer toujours les mêmes cartes. Pour que le joueur puisse suivre ce
  qu'il se passe, nous publions au fur et à mesure des messages qui
  peuvent être :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  ``On place votre carte : (numero de la carte).''
\item
  ``On place la carte de (joueur) : (numero de la carte).''
\item
  ``Vous ramassez la rangée : (numero de la rangée).''
\item
  ``(joueur) ramasse la rangée : (numero de la rangée).''
\end{itemize}

Vous remarquerez que le début d'une nouvelle manche est indiqué par :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{###############}
\NormalTok{Nouvelle manche}
\CommentTok{###############}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Le test suivant a été écrit pour la méthode
\texttt{poser\_une\_carte\_au\_hasard} de la classe \texttt{Joueur}
suivante :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ poser_carte_au_hasard(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
        \CommentTok{"""}
\CommentTok{        renvoie la carte de valeur n et l'enlève de la main.}
\CommentTok{        """}
        \ControlFlowTok{return} \VariableTok{self}\NormalTok{.main.pop(randint(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\BuiltInTok{len}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{.main) }\OperatorTok{-} \DecValTok{1}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]

\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...    partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...    }\BuiltInTok{print}\NormalTok{(partie.joueurs[}\DecValTok{2}\NormalTok{].get_main())}
\DecValTok{3-10-16-44-52-55-56-77-78-88}
\OperatorTok{>>>} \ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'jeu.Jeu.piocher'}\NormalTok{, side_effect }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [Carte(}\DecValTok{72}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{25}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{97}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{90}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{62}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{80}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{14}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{33}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{83}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{92}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{47}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{22}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{1}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{29}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{84}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{42}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{30}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{89}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{37}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{77}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{16}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{10}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{44}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{78}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{52}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{88}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{56}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{104}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{6}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{101}\NormalTok{) , Carte(}\DecValTok{21}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{40}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{61}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{94}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{86}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{39}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{81}\NormalTok{),}
\NormalTok{       Carte(}\DecValTok{74}\NormalTok{), Carte(}\DecValTok{35}\NormalTok{)]):}
\NormalTok{...     partie }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Partie([}\StringTok{"Jean"}\NormalTok{, }\StringTok{"Bob"}\NormalTok{, }\StringTok{"Roger"}\NormalTok{, }\StringTok{"Maurice"}\NormalTok{])}
\NormalTok{...     }\ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch(}\StringTok{'joueur.randint'}\NormalTok{, return_value }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}\NormalTok{):}
\NormalTok{...         }\ControlFlowTok{with}\NormalTok{ patch (}\StringTok{'builtins.input'}\NormalTok{, side_effect}\OperatorTok{=}\DecValTok{4}\OperatorTok{*}\NormalTok{ [}\StringTok{"72"}\NormalTok{, }\StringTok{"25"}\NormalTok{, }\StringTok{"97"}\NormalTok{, }\StringTok{"90"}\NormalTok{, }
\NormalTok{            }\StringTok{"62"}\NormalTok{, }\StringTok{"80"}\NormalTok{, }\StringTok{"14"}\NormalTok{, }\StringTok{"33"}\NormalTok{, }\StringTok{"83"}\NormalTok{, }\StringTok{"92"}\NormalTok{]):}
\NormalTok{...             partie.run()}
\CommentTok{###############}
\NormalTok{Nouvelle manche}
\CommentTok{###############}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{Jean : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Bob : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Roger : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Maurice : }\DecValTok{0}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{39}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{81}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{74}
\NormalTok{[}\DecValTok{2}\NormalTok{] : }\DecValTok{35}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\DecValTok{14-25-33-62-72-80-83-90-92-97}
\NormalTok{On place la carte de Bob : }\DecValTok{1.}
\NormalTok{Bob ramasse la rangée }\FloatTok{1.}
\NormalTok{On place la carte de Roger : }\DecValTok{3.}
\NormalTok{On place la carte de Maurice : }\DecValTok{6.}
\NormalTok{On place votre carte : }\DecValTok{72.}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{Jean : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Bob : }\DecValTok{1}
\NormalTok{Roger : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Maurice : }\DecValTok{0}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{[}\DecValTok{3}\NormalTok{] : }\DecValTok{1-3-6}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{81}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{74}
\NormalTok{[}\DecValTok{3}\NormalTok{] : }\DecValTok{35-72}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\DecValTok{14-25-33-62-80-83-90-92-97}
\NormalTok{On place la carte de Roger : }\DecValTok{10.}
\NormalTok{On place la carte de Maurice : }\DecValTok{21.}
\NormalTok{On place la carte de Bob : }\DecValTok{22.}
\NormalTok{Bob ramasse la rangée }\FloatTok{1.}
\NormalTok{On place votre carte : }\DecValTok{25.}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{Jean : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Bob : }\DecValTok{8}
\NormalTok{Roger : }\DecValTok{0}
\NormalTok{Maurice : }\DecValTok{0}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{[}\DecValTok{7}\NormalTok{] : }\DecValTok{22-25}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{81}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{74}
\NormalTok{[}\DecValTok{3}\NormalTok{] : }\DecValTok{35-72}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{...}
\NormalTok{Jean : }\DecValTok{6}
\NormalTok{Bob : }\DecValTok{72}
\NormalTok{Roger : }\DecValTok{42}
\NormalTok{Maurice : }\DecValTok{93}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\NormalTok{[}\DecValTok{5}\NormalTok{] : }\DecValTok{33}
\NormalTok{[}\DecValTok{2}\NormalTok{] : }\DecValTok{89-92}
\NormalTok{[}\DecValTok{4}\NormalTok{] : }\DecValTok{14-47-78-83}
\NormalTok{[}\DecValTok{1}\NormalTok{] : }\DecValTok{104}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\OperatorTok{<}\NormalTok{BLANKLINE}\OperatorTok{>}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}
\end{enumerate}
